<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>微尘</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on 微尘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Feb 2019 22:19:36 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>手机拍证件照</title>
      <link>/post/id_photo/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 22:19:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/id_photo/</guid>
      <description>为什么有这篇博文 我们经常需要一寸照，特别现在需多地方需要电子照片，现在手机拍照功能已经很强了，完全可以用手机手机拍，但你能拍好吗？ 现在网上有许多手机拍一寸照的教程，但大多教程都是某证件照制作app的教程，这个证件照app确实也不错，更多讲的是制作，关于如何拍摄讲的都很少，我也发现朋友们在拍摄证件照时候从存在一些问题，所有才有这篇博文。
距离 现在手机摄机头一般都比较短，视角比较广，所以许多人拍摄的时候距离都比较近，这样带来的问题是人像变形很严重，大鼻子。所以一定要适当离开被拍都一定距离，这时人头像看的小了，可以通后后期裁切来裁切掉周围背景，或也可以适当适用手机的数码变焦功能。这样就不会有大鼻子了。但也不能太远，太远了人物太小，有效像素也就太低了，照片质量也就不好了。
光线 我看到有朋友就在室内日光灯下拍的，光线真的不太好，较暗的光线会让照片出现噪点，不干净，也让色彩饱合度降低，还有朋友拍的时候两侧光线不一样，这样会形成阴阳脸。比较简单又理想的光线就是室外阴影处，虽是阴影处也比室内灯光要强很多，阴影处的漫射光也比较均匀。
总结 光线明亮，均匀，距离适中.
具体拍证件照细节还很多，在这网络时代，大家还是搜索吧，这里只是补充了一些网上没有强调的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>资料翻拍</title>
      <link>/post/remakephotos/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 20:03:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/remakephotos/</guid>
      <description> 在生活工作学习中，我们经常要把纸质资料用相机或手机翻拍成照片，做为保存备份，或发给远方的朋友打印出来做复印件，或传到电脑中做成PPT课件等等用途。但还是有许多人拍的质量不高，甚至不能使用。本博文的目的就是让大家少犯错误，拍出尽可能高质量的照片，但本人能力也非常有限，有高手认为不对的地方还请多指正。
不要太相信眼睛 你也许感觉光线很明亮，应该可以拍出不错的照片，但请不要太相信自己的眼睛。比如下图，阴影中的亮色方块和上角的黑色方块的亮度是一样的，你信吗 选择一个明亮的环境 也许你感觉自己室内的环境已经很明亮了，或晚上室内灯光已经很好了，其实也许不是最好的，甚至有可能不是很好。室内光线对眼睛来说也可能算是很明亮了，但对相机来说可能还不够亮，晚上的灯光和白天的自然光亮度差别还是很大的，但我们的眼睛却看不出来。最好的环境我认为是白天室外没有太阳直射的地方，光线足够，又不太强，又均匀。 也许有人说在室内或灯光下拍的已经很好很清晰了，但如果环境较暗时，相机为了得到正常亮度的照片，可能会提高感光度，高感光度带来的问题就是照片会出现噪点，也就是像雪花一样的小亮点，使照片看的不太干净。 所以，尽可能选择一个明亮的环境是没有错的。明亮的光线也更容易对焦。光线越亮快门时间越短，手抖的影响越小。
光照要均匀 我们拍照时经常会把我们手和相机或身身的影子投到资料上，这样拍出来的照片有的地方亮有的地方暗，特别是做为复印件要发给别人时，问题更大，打印出来也许就不能用。怎么才能让光照均匀呢，很简单，室外没有太阳直射的方的漫射光一般不容易产生影子。
资料要平整 资料拍到相相后都有变形，有的变形是容易校正的，有的很难校正。比如我们拍书本的时候，要拍的一页线不是平整的而是弯曲的，这个拍出来就很难校正。但有时平平整整的长方形纸拍出来可能成梯形了，但只要边还是直线，在photoshop中有一个功能叫透视裁切就很容易校正。
对焦 现在大家应该都知道了，只要对好焦才能拍出清晰的照片。
总结：明亮，均匀，平整，对焦 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hugo &#43; nanoPC T4</title>
      <link>/post/first_blog/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 22:39:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/first_blog/</guid>
      <description> 曾经的博客 做过独立博客，博客访问量很小，空间还要钱，所以就没有做下去。用过cnblogs和cndn博客，也算是不错，不过满意的地方就是都不太干净，或有广告。这些博客的备份也都麻烦。
静态博客 这次选择静态博客的原因有两个，一是github支持免费的静态网站，二是正在玩arm的嵌入式系统，也想在上面做个小网站.静态网站的好处是所有主机都适用，备份方便，速度快。
选用 HUGO HUGO是用go语言写的，编译出的二进制exe程序没有任何依赖环境运行库，就一个exe文件，使用方便。主题丰富，主题大多比较简洁。生成的静态网页直接上传到服务器就好。
nanoPC T4 手边正好有这个arm的嵌入式小系统，正好拿来学习一下，系统为定制的 ubuntu core,大多数软件可以直接 apt-get来安装，使用中发现基本上和ubuntu没什么区别，可能这个系统的一些特殊功能都没有使用吧。
域名 已经在aliyun有域名，使用python操作aliyun的动态dns来实现访问。正好用这个机会学了一下python，从网上找了一下代码，在pc上修改调试好后上传到nanoPC，做为服务开机启动，每5分钟检测一下公网ip是否变化，如果变化了就修改DNS值。不好的一点就是现在家庭宽带有点没有公网IP,这就不行了，我用的是电信的宽带，打电话可以给公网IP，但80端口是封掉的，所以我用了非标准的端口8000。
只是希望这次能够坚持下来，多写一些博客文章来激励自己。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 16:52:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>一个四十多岁的老男人 时间过的真快，转眼已经四十又三，但感觉心里年龄仍然很年轻，感觉和刚上班的小年级一样。不过生理年龄在这摆着呢，身感觉也不如从前，可怜的白发也生了好多。
事业无成但仍然努力着 上班二十年，工作不算上进，但在某些方面也算比较努力了，但收获不多，也许我还不够努力吧，活到老学到老，计划还会一如既往的努力学习。
我的爱好计算机 爱好计算机，从大学在图书馆开始自学计算机，二十几年如一日，学的不少但都不太精通，学过网页制作，学过VC编码，学过linux,学过非编后期，学过摄影摄像，但作品不多，能用来挣钱的就更少了。比较像样的作品算是硬盘播出系统吧，就是从这个作品开始边学边做学会了编程，别的项止都不值得一提。也给别人做过程序。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>